<Document>
  # Андроиды
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAndroid" Caption=""/>
  </Box>
\n
   NanoTrasen начали нанимать андроидов - биороботов, в чьих жилах течёт ритиум.\n
   Будьте внимательны, ведь они не способны усваивать большинство веществ, а чрезмерное употребление воды и еды вызывает у них замыкание.\n
   Андроидам не обязательно есть и пить, но им следует следить за своим зарядом.

  ## Следи за своим зарядом

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Станция зарядки киборгов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Батарея"/>
  </Box>
\n
  Если их заряд кончится, то на некоторое время андроид будет принудительно входить в режим гибернации до тех пор, пока они не будут заряжены в станциях зарядки киборгов, или им не открутят панель и заменят батарейку как боргу

  ## Первая медицинская помощь андроиду
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BioTube" Caption="Биотрубки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RitiumPack" Caption="Ритиум"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FuelDispenser" Caption="Сварочное топливо"/>
</Box>
\n
  Андроидов нельзя вылечить обычными медикаментами.\n
  Вместо этого вам нужно найти сварку, что восстановит ему по 10 единиц урона на каждый тип и остановит потерю ритиума.\n
  Или найти биотрубки, что позволят ему восстановить 10 уколов и 5 порезов и остановит потерю ритиума.\n
  Восполнить потерю ритиума можно сварочным топливом, или пакетом ритиума.\n
  Биотрубки и пакеты ритиума можно создать в протолате.\n

  ## Расовые особенности

  - Андроиды невосприимчивы к [color=#1e90ff]радиации, ядам и генетическому урону[/color].
  - Чинятся сваркой, по [color=green]10[/color] единиц урона на каждый тип раз за 3 секунды. Самопочинка длится 9 секунд.
  - Им не нужно есть и пить, лишь дышать и заряжаться. Если еды и воды в организме больше 10 юнитов, они получают [color=#ffa500]электрические ожоги и бьются током[/color].
  - Только наносящие кислотный урон лекарства, наркотики и яды, оказывают на них эффект. Исключения: барозин, ипекак, железо, стимуляторы, напиток когчамп (потому что он делается из топлива), сварочное топливо.
  - Для дыхания нужен азот. Выдыхают углекислый газ.
  - Уязвимы к [color=#ffa500]низким температурам[/color].
  - Бьют рукой на [color=red]8[/color] урона.

</Document>
