<Document>
  # Големы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGolem" Caption=""/>
  </Box>
\n
   Големы - раса искусственно созданных гуманоидов.\n
   Состоят в основном из различных металлов и керамики, иногда из камня.\n
   Они родом с далёкой планеты-сироты Джедзира.

  ## Особенности метаболизма
  - Нет жажды
  - Едят руду, дерево, мусор
  - Питаются углём, топливом (немного токсичен и пьянит), плазмой, этанолом, жиром, маслами, целлюлозными волокнами, волокно
  - При максимальном голоде ускоряются на 20%, но начинают перегреваться
  - Вода и лёд понижают уровнь голода и охлаждают
  - Фрезон и лепоразин охлаждают, сильно понижают голод и накладывают сонливость
  - Питательные вещества, протеины и витамины восполняют 0.5 всех видов урона с шансом 50%

  ## Расовые особенности
  - Тяжелые, в два раза выносливее людей
  - Толкают предметы, если наступают на них
  - Ходят на 40% медленее
  - Наносят 15 урона ушибами, но скорость атаки ниже на 50%
  - Быстрее вскрывают шлюзы руками
  - Критическое состояние наступает при >150 урона, а при смерти распадаются на руду и органы
  - Кровь - пепел
  - При падениии на землю, получают 10 ушибов
  - Иммунитет к урону от давления, электрическим ожогу, ядам и генетическому урону. Не дышат, следовательно иммунитет к удушью
  - Сопротивление 40% к ушибам и 80% к жаре, морозу, кислотам и радиации

  ## Первая медицинская помощь големам

    <GuideEntityEmbed Entity="MineralOintment" Caption="Минеральная мазь"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MineralPaste" Caption="Минеральная паста"/>
\n
    Для лечения големов стоит использовать Минеральную мазь и пасту, что готовятся на микроволновке.\n
    Минеральная мазь нужна для лечения 4 механического урона, 2.5 обморожения и термических ожогов, 3.5 кислотных ожогов.\n
    Минеральная паста лечит 15 механического урона, по 6 урона термических ожогов и обморожения и 10 кислотных ожогов.


  ## Лечение реагентами
  Их усвоение и метаболизм реагентов отличается от стандартных рас, для этого лучше зайдите в раздел [color=yellow]Химические вещества[/color] и наберите в поиск [color=yellow]Голем[/color]
  Основные реагенты:
  - Алюминий, медь, железо, серебро, золото, цинк - 6 механического урона
  - Свинец - 2 механического урона
  - Калий, сера, 1.5 терм. ожогов и обморожений, 0.25 кислотных
  - Натрий, литий - 1 кислотный урон
  - Йод - 2 урона радиации

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Станция зарядки киборгов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Батарея"/>
  </Box>
\n
  Если их заряд кончится, то на некоторое время андроид будет принудительно входить в режим гибернации до тех пор, пока они не будут заряжены в станциях зарядки киборгов, или им не открутят панель и заменят батарейку как боргу

  ## Первая медицинская помощь андроиду
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BioTube" Caption="Биотрубки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TiriumPack" Caption="Тириум"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FuelDispenser" Caption="Сварочное топливо"/>
</Box>
\n
  Андроидов нельзя вылечить обычными медикаментами.\n
  Вместо этого вам нужно найти сварку, что восстановит ему по 10 единиц урона на каждый тип и остановит потерю тириума.\n
  Или найти биотрубки, что позволят ему восстановить 10 уколов и 5 порезов и остановит потерю тириума.\n
  Восполнить потерю тириума можно сварочным топливом, или пакетом тириума.\n
  Биотрубки и пакеты тириума можно создать в протолате.\n

  ## Расовые особенности

  - Андроиды невосприимчивы к [color=#1e90ff]радиации, ядам и генетическому урону[/color].
  - Чинятся сваркой, по [color=red]10[/color] единиц урона на каждый тип раз за 3 секунды. Самопочинка длится 9 секунд.
  - Им не нужно есть и пить, лишь дышать и заряжаться. Если еды и воды в организме больше 10 юнитов, они получают [color=#ffa500]электрические ожоги и бьются током[/color].
  - Только наносящие кислотный урон лекарства, наркотики и яды, оказывают на них эффект. Исключения: барозин, ипекак, железо, стимуляторы, напиток когчамп (потому что он делается из топлива), сварочное топливо.
  - Для дыхания нужен азот. Выдыхают углекислый газ.
  - Уязвимы к [color=#ffa500]низким температурам[/color].
  - Бьют рукой на [color=red]8[/color] урона.

</Document>
