<Document>
  # 3. Выход из роли

  [italic]Вы - не ваш персонаж! Отход от отыгрыша роли своего персонажа, нарушающий общую игровую атмосферу и сеттинг.[/italic]

  - В любой ситуации вы должны действовать исходя из конкретной обстановки и особенностей вашего персонажа. Любое ваше действие в игре должно быть обосновано с точки зрения персонажа. Последующие нарушения, а именно: метагейм, повергейм, манчикизм.

  Про исключения.
  Следует уточнить, что метагейм, повергейм и манчкинизм не распространяются на антагонистов! Это исключение для антагонистов существует, чтобы у них была возможность сделать насыщенный раунд, однако на них действует другое правило, поэтому всё честно.

  - Использование IC чатов для общения на ООС темы (политика, мемы и т.д.). Использование чата эмоций, для изображения различных нелицеприятных действий, действий с политическим подтекстом. Использование чата эмоций для прямого общения. Использование бумаги, консоли связи, консоли новостей для публикации различных рисунков с политическим, эротическим и нелицеприятным содержимым. Все приведенные примеры нарушают данное правило.

  - Если ваш персонаж умер и вы берете другую роль, то вы полностью забываете свою прошлую жизнь, это также относится и к случаям, когда мозг вашего персонажа был помещен в борга.

  - После смерти ваш персонаж забывает обстоятельства смерти. Помимо этого, если ваш персонаж был реанимирован дефибриллятором, вы забываете последние 2 минуты жизни, а если персонажа клонировали - то 5 минут.

  - Ваш персонаж должен вести себя подобающе сеттингу игры .

  - Ваш персонаж может помнить что-то о других персонажах, пока это не нарушает логику игры (Вы не можете помнить, что такой-то персонаж на славу потрудился за капитана, когда в данной смене он отыгрывает уборщика)

  Ваш персонаж может помнить что-то о других персонажах, пока это никому не даёт явных преимуществ (Вы не можете за капитана выдать доступы условному инженеру лишь потому, что вы с ним в отношениях)
  Ваш персонаж может помнить хорошее о других персонажах, пока эти воспоминания не задевают излишне экстраординарные по меркам лора события (Никаких знаний о террористах синдиката, вырвавшемся зомби-вирусе, прячущемся в технических туннелях короле крыс и прочем-прочем, с чем вы не сталкивались конкретно в этом раунде)
  Ко всему прочему, разрешено создавать персонажей из одной семьи (с одинаковой фамилией), или же поддерживать другую связь в именах (например, состоять в одном клане в случае отыгрыша кидан).

  - Невозможно предусмотреть все действия, которые могут испортить атмосферу игры. По этой причине, стоит подумать дважды, прежде чем совершить какое-то экстраординарное действие.

  - [textlink="3.1. Повергейм" link="WLRule31"]
  - [textlink="3.2. Метагейм" link="WLRule32"]
  - [textlink="3.3. Метазнания" link="WLRule33"]
  - [textlink="3.4. IC в ООС" link="WLRule34"]
  - [textlink="3.5. Самоубийство" link="WLRule35"]
  - [textlink="3.6. Манчкинизм" link="WLRule36"]
  - [textlink="3.7. Непосредственный отыгрыш роли" link="WLRule37"]

</Document>
