<Document>
  # 3.7. Непосредственный отыгрыш роли

  - Некоторые профессии требуют особого внимания, так как непосредственно очень сильно влияют на раунд. Если Вы не будете соблюдать ниже перечисленные рекомендации, то Вам могут выдать помимо обычной блокировки также джоб-бан.

  - Главы.
    По сравнению с остальным экипажем к главам предъявляются более высокие требования, в том числе с точки зрения отыгрыша. Роли глав предназначены для опытных игроков, которые обладают необходимым игровым опытом для выбранной роли. От игроков на этих ролях ожидается более уважительное, чем у остального экипажа, отношение к иерархии, процедурам и прочим корпоративным законам. Общие требования к игрокам на главах представлены в руководстве по командованию.

  - Служба безопасности.
    Сотрудники службы безопасности должны быть знакомы с законом и корпоративными правилами и не должны злоупотреблять регулярным или очень значительным их нарушением без игровых причин, а также для службы безопасности считается допустимым поведением рисковать своей жизнью даже в таких ситуациях, которые показались бы слишком отчаянными для остального экипажа.

  - Киборги.
    Основным требованием к игрокам на киборгах является выполнение ими установленных им законов. Вы обязаны выполнять любой набор законов, который вы получите. Ответственность за действия, совершенные при выполнении законов, в большей степени несет тот, кто установил эти законы. Но трактовка остается на ваше усмотрение. Используйте это разумно. Придерживайтесь концепции, что Вы играете не человека, а машину. Придерживайтесь соответствующего стиля речи и способа принятия решений.

  - Экипаж.
    Соответствуйте своей должности. Об этом уже говорилось немного выше, но все же. Общайтесь соответственно своей должности. Не забывайте, что ваш начальник это, черт возьми, ваш начальник. Он может уволить вас, он может урезать вам зарплату. Уважайте начальство и не идите с ним открыто на конфликт сразу же. Увольняться и закатывать истерики начальнику можно, но только тогда, когда это действительно обосновано.
</Document>
